吹牛經濟學 - 古德明

吹牛經濟學 - 古德明

十二月十六日，英倫銀行發表《金融穩定報告》，說四月以來，香港反暴政運動鼎沸，投資基金有五十億美元捨港他去。香港金融管理局馬上否認說：「這不一定是資金流走，目前也沒有明顯的資金流走迹象。」他們也許還應「嚴正譴責英倫銀行說三道四，嚴正要求英倫銀行停止干預香港內政」等等。

早些時，中共交通銀行（香港）前任首席經濟及策略師羅家聰答英國《金融時報》記者問，坦言被勒令辭職經過，還說：「白色恐怖已籠罩香港金融市場，金融界中人不少奉命對香港現況閉口。我也曾被禁止談中美貿易戰對市場的影響。」然則金融管理局諱言資金流走，實在合情合理。畢竟香港政治、法律之外，經濟也逐漸與大陸合為一國一制。

那一制最近又有一次完美示範：大陸經濟學家高善文，向有「中國第一經濟師」之譽，十一月二十七日出席會議，以「知止不殆」為題，預言未來十年大陸經濟增長難逾百分之五，能保百分之四以上已很不錯，但其講辭在互聯網上流傳不過一日，即被徹底刪除，誰叫他的「保四爭五」論與中共中央的「保六」論相悖。難怪美國國會美中經濟及安全審查委員會（USCC）十一月十四日發表報告說：「中國官方不斷以虛假統計數字，掩飾經濟增長放慢的真相，過去一年，指示傳播界避談令人不安的經濟新聞，如消費者信心減退、地方債臺高築等。其真正的國內生產總值，增長實比預期的百分之六至六點五為低，或低至百分之三。」

滙豐銀行曾制定中國採購經理指數（PMI），每月公布，是測量大陸經濟的重要指標，但二零一五年終於停止制定指數工作，原因之一，應是怕與官家公佈的指數不合。滙豐可當不起「說三道四」、「干預中國內政」等罪名。

最近幾年，中共先後在上海、深圳成立自由貿易區、證券交易所等，只是要建立國際金融中心，一不能靠經濟數字弄虛作假，二不能靠政府指揮法庭裁決。所以上海、深圳不能變成香港，香港卻和上海、深圳越來越是相似。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

無忘承諾 並肩同行
民陣元誕大遊行
日期 : 1月1日 (三)
時間：14:00
地點：維園中央草坪 ==> 遮打道行人專用區